{
  "759510": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “solid food”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3706796",
      "answerText": "тверда їжа"
    }
  },
  "759511": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “starch”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3706800",
      "answerText": "крохмаль"
    }
  },
  "759513": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “obesity”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3706810",
      "answerText": "ожиріння"
    }
  },
  "759516": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “formula”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3706827",
      "answerText": "суміш для годування дитини"
    }
  },
  "759517": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “detached”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3706833",
      "answerText": "відірваний"
    }
  },
  "759519": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “strabismus”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3706840",
      "answerText": "косоокість"
    }
  },
  "759522": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “conduct disorder”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3706857",
      "answerText": "розлад поведінки"
    }
  },
  "759527": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “eye”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3706880",
      "answerText": "око"
    }
  },
  "759529": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “cone”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3706890",
      "answerText": "колбочка"
    }
  },
  "759547": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “infant”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3706979",
      "answerText": "немовля"
    }
  },
  "759549": {
    "questionText": "Виберіть український еквівалент англійського терміну “clamp”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3706990",
      "answerText": "затискач"
    }
  },
  "759553": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “безладно”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707010",
      "answerText": "indiscriminately"
    }
  },
  "759554": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “закупорювати”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707017",
      "answerText": "to obstruct"
    }
  },
  "759566": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “сидячий”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707074",
      "answerText": "sedentary"
    }
  },
  "759567": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “кришталик”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707083",
      "answerText": "lens"
    }
  },
  "759568": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “цукровий діабет”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707085",
      "answerText": "diabetes mellitus"
    }
  },
  "759570": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “втома”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707095",
      "answerText": "fatigue"
    }
  },
  "759574": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “затяжний”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707115",
      "answerText": "prolonged"
    }
  },
  "759577": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “злоякісна пухлина”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707129",
      "answerText": "malignant tumour"
    }
  },
  "759578": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “відлучати”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707136",
      "answerText": "to wean"
    }
  },
  "759581": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “енцефаліт”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707151",
      "answerText": "encephalitis"
    }
  },
  "759587": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “заразний”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707179",
      "answerText": "contagious"
    }
  },
  "759588": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “спонукати”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707185",
      "answerText": "to provoke"
    }
  },
  "759597": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “колбочка”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707231",
      "answerText": "cone"
    }
  },
  "759599": {
    "questionText": "Виберіть англійський еквівалент українського терміну “кропивниця”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707243",
      "answerText": "hives"
    }
  },
  "759620": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “precaution”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707348",
      "answerText": "prevention"
    }
  },
  "759622": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “consumption”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707354",
      "answerText": "intake"
    }
  },
  "759625": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “lactation”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707371",
      "answerText": "the period of milk secretion"
    }
  },
  "759628": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “cough”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707384",
      "answerText": "a sudden explosive movement of air that tends to clear material from the airways"
    }
  },
  "759630": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “Parkinson’s disease”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707395",
      "answerText": "a slowly progressing degenerative disorder of the nervous system"
    }
  },
  "759631": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “endocrinology”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707401",
      "answerText": "the science which deals with disorders of endocrine glands"
    }
  },
  "759632": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “pyuria”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707407",
      "answerText": "presence of pus in the urine"
    }
  },
  "759633": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “cardiopathy”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707410",
      "answerText": "any disorder of the heart"
    }
  },
  "759634": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “nephrectomy”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707418",
      "answerText": "surgical excision of kidney"
    }
  },
  "759635": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “pyelitis”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707422",
      "answerText": "inflammation of the pelvis of a kidney"
    }
  },
  "759644": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “mental retardation”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707468",
      "answerText": "subaverage intellectual ability"
    }
  },
  "759645": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “myalgia”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707470",
      "answerText": "muscular pain"
    }
  },
  "759648": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “HIV”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707487",
      "answerText": "the virus that can cause AIDS"
    }
  },
  "759653": {
    "questionText": "Виберіть правильний варіант пояснення слова “quadriplegia”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707511",
      "answerText": "paralysis affecting all four extremities"
    }
  },
  "759655": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “…, such as Down syndrome, are common cause of mental retardation.”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707519",
      "answerText": "chromosomal abnormalities"
    }
  },
  "759666": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “Immediately after a baby is born the … is cut between the clamps.”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707576",
      "answerText": "umbilical cord"
    }
  },
  "759671": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “Some birth defects are inherited by receiving abnormal genes from one or both … .”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707601",
      "answerText": "parents"
    }
  },
  "759673": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “Measles vaccine is given in combination with … and rubella vaccines.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707610",
      "answerText": "mumps"
    }
  },
  "759674": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “Down syndrome is a common cause of … .”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707616",
      "answerText": "mental retardation"
    }
  },
  "759675": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “… stimulates the growth of the thyroid gland.”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707623",
      "answerText": "thyrotropin"
    }
  },
  "759678": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “The newborn is a product of … .”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707638",
      "answerText": "nine months’ gestation"
    }
  },
  "759682": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “Tuberculosis is … in areas of the world were poverty, malnutrition, poor general health and social disruption are present.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707657",
      "answerText": "common"
    }
  },
  "759683": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “A ... is a pathologic new growth that can be either malignant or benign.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707661",
      "answerText": "tumour"
    }
  },
  "759692": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “Among mental health disorders are autism, schizophrenia, depression, and … .”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707708",
      "answerText": "suicidal behaviour"
    }
  },
  "759699": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “A doctor suspects diphtheria when a sick child has a sore throat with … .”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707740",
      "answerText": "pseudomembrane"
    }
  },
  "759702": {
    "questionText": "Вставте слово чи словосполучення “The main goal of … treatment is to keep blood sugar levels within the normal range.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707756",
      "answerText": "diabetes mellitus"
    }
  },
  "759707": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “People with maniac-depressive illnesses usually … by a psychiatrist.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707782",
      "answerText": "are treated"
    }
  },
  "759710": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “He … all the information about the use of these medicines by 12 a.m. tomorrow.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707797",
      "answerText": "will have received"
    }
  },
  "759713": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “The nurses … the likelihood of infants’ iron deficiency when the doctor on duty … the staffroom.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707811",
      "answerText": "were discussing entered"
    }
  },
  "759721": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “The infectionist ... just ... him penicillin to ... the diphtheria bacteria.”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707853",
      "answerText": "has … given eradicate"
    }
  },
  "759722": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “What … skin cancer usually … by?”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707855",
      "answerText": "is caused"
    }
  },
  "759732": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “Ann … still … her report on different types of malignant diseases.”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707904",
      "answerText": "is … writing"
    }
  },
  "759736": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “The doctor … the patient closely for serious complications for half an hour already.”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3707928",
      "answerText": "has been examining"
    }
  },
  "759738": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “John … medications before the doctor came”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707935",
      "answerText": "had taken"
    }
  },
  "759741": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “What diagnostic methods ... to reveal gastric cancer?”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707950",
      "answerText": "are used"
    }
  },
  "759742": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “The patient’s relatives … that the patient’s insulin level … shortly after eating a cake.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3707956",
      "answerText": "were told had increased"
    }
  },
  "759751": {
    "questionText": "Вставте присудок у відповідному часі й стані “Before birth this premature infant … in the uterus 33 weeks.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708003",
      "answerText": "had spent"
    }
  },
  "759753": {
    "questionText": "Вставте потрібну форму дієприкметника “… anivirals to prevent influenza, she didn’t get sick.”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3708010",
      "answerText": "having taken"
    }
  },
  "759759": {
    "questionText": "Вставте потрібну форму дієприкметника “… by his mother, the child tries to make his first steps.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708042",
      "answerText": "being supported"
    }
  },
  "759761": {
    "questionText": "Вставте потрібну форму дієприкметника “The mother is looking at her baby … in the crib.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708052",
      "answerText": "placed"
    }
  },
  "759767": {
    "questionText": "Вставте потрібну форму дієприкметника “Who is this doctor … the patient?”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708083",
      "answerText": "examining"
    }
  },
  "759768": {
    "questionText": "Вставте потрібну форму герундія “It is important to get vaccination against rubella before … pregnant.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708088",
      "answerText": "becoming"
    }
  },
  "759769": {
    "questionText": "Вставте потрібну форму герундія “The neonatologist agreed to the newborn’s … by a neurologist.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708089",
      "answerText": "being examined"
    }
  },
  "759771": {
    "questionText": "Вставте потрібну форму герундія “… weight gain is difficult later in pregnancy.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708102",
      "answerText": "controlling"
    }
  },
  "759781": {
    "questionText": "Вставте потрібну форму герундія “She remembers … concerns about diabetes, and how it could affect a pergnancy.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708151",
      "answerText": "having discussed"
    }
  },
  "759783": {
    "questionText": "Вставте правильну форму Subjunctive II, Conditional or Suppositional Mood “But for poor immune system her infant … this viral infection.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708162",
      "answerText": "wouldn’t have contracted"
    }
  },
  "759788": {
    "questionText": "Вставте правильну форму Subjunctive II, Conditional or Suppositional Mood “If only he … healthy!”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3708186",
      "answerText": "were"
    }
  },
  "759791": {
    "questionText": "Вставте правильну форму Subjunctive II, Conditional or Suppositional Mood “She looked as if she … very ill.”:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "3708203",
      "answerText": "were"
    }
  },
  "759798": {
    "questionText": "Вставте правильну форму Subjunctive II, Conditional or Suppositional Mood “If the doctor … the proper expectorant last week the patient …  pneumonia.”:",
    "categoryId": "11865",
    "answer": {
      "answerId": "3708235",
      "answerText": "had administered wouldn’t have developed"
    }
  },
  "830620": {
    "questionText": "Синтез та секрецію чого з нижче перерахованого контролюють гонадоліберини",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059568",
      "answerText": "ФСГ і ЛГ"
    }
  },
  "830622": {
    "questionText": "Час настання овуляції найкраще і найзручніше діагностувати на основі",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059582",
      "answerText": "УЗД критерії овуляції"
    }
  },
  "830623": {
    "questionText": "Матка має такі відділи",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059583",
      "answerText": "Тіло, перешийок, шийку"
    }
  },
  "830624": {
    "questionText": "Маткова труба має такі частини",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059588",
      "answerText": "Інтерстициальну, перешийок, ампулярну, воронку"
    }
  },
  "830626": {
    "questionText": "Слизова оболонка матки вкрита",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059598",
      "answerText": "Одношаровим циліндричним миготливим епітелієм"
    }
  },
  "830630": {
    "questionText": "В першу фазу менструального циклу в яєчнику виробляється гормон",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059618",
      "answerText": "Прогестерон"
    }
  },
  "830633": {
    "questionText": "Цервікальний канал вкритий:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059637",
      "answerText": "Одношаровим  циліндричним епітелієм"
    }
  },
  "830634": {
    "questionText": "Де відбувається запліднення в:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059640",
      "answerText": "В ампулярній частині маткової труби"
    }
  },
  "830636": {
    "questionText": "Імплантація це :",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059648",
      "answerText": "Занурення плідного яйця у функціональний шар ендометрія"
    }
  },
  "830639": {
    "questionText": "У хворої внаслідок запалення порушена ендокринна функція фолікулів яєчника. Синтез яких гормонів буде пригнічений?",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059663",
      "answerText": "Естрогенів"
    }
  },
  "830640": {
    "questionText": "Гормон, що синтезується в жовтому тілі яєчника під час лютеїнової фази менструального циклу, називається:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059668",
      "answerText": "Прогестерон"
    }
  },
  "830642": {
    "questionText": "У хворої жінки виявлений ановуляторний менструальний цикл. Який процес із перерахованих нижче не відбувається?",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059678",
      "answerText": "Розрив фолiкула i вихiд овоцита в черевну порожнину"
    }
  },
  "830643": {
    "questionText": "Циклічні зміни слизової оболонки матки обумовлені дією гормонів яєчника на судини матки. Атрофія жовтого тіла, яке продукує  гормон прогестерон, приводить до спазму судин. Які це судини?",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059683",
      "answerText": "Спіралевидні артерії ендометрію"
    }
  },
  "830646": {
    "questionText": "При атрезії фолікула на ендометрій впливають:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059698",
      "answerText": "Малі дози естрогенів"
    }
  },
  "830647": {
    "questionText": "При персистенції фолікула на ендометрій впливають:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059704",
      "answerText": "Великі дози естрогенів"
    }
  },
  "830648": {
    "questionText": "Відсоткове співвідношення поверхневих клітин з пікнотичними ядрами до загальної кількості клітин в мазку – це:",
    "categoryId": "13955",
    "answer": {
      "answerId": "4059708",
      "answerText": "Каріопікнотичний індекс"
    }
  },
  "830650": {
    "questionText": "Який метод не використовують для  діагностики  прохідності маткових труб?",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059722",
      "answerText": "Бімануальне обстеження"
    }
  },
  "830652": {
    "questionText": "Симптом  зіниці » +»  в середині менструального циклу свідчить про:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059728",
      "answerText": "Гіпоестрогенію"
    }
  },
  "830655": {
    "questionText": "До пізніх  ускладнень гістеросальпінгорафії належать :",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059746",
      "answerText": "Розвиток запальних процесів"
    }
  },
  "830656": {
    "questionText": "Відносні протипоказання до проведення лапароскопії:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059749",
      "answerText": "Тяжкий спайковий процес органів черевної порожнини"
    }
  },
  "830657": {
    "questionText": "Що свідчить про маткову аменорею :",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059754",
      "answerText": "Внутріматкові синехії за даними  ультразвукового дослідження "
    }
  },
  "830658": {
    "questionText": "Феномен «зрачка» найбільше виражений:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059760",
      "answerText": "Під час овуляції"
    }
  },
  "830659": {
    "questionText": "Симптом зіниці +++ перед передбачуваною менструацією свідчить про:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059765",
      "answerText": "Гіперестрогенію"
    }
  },
  "830660": {
    "questionText": "У  30 річної жінки на шийці матки візуалізується ерозія розмірами до 1 см, що не фарбується розчином Люголя, при дотику не кровоточить. Яке додаткове обстеження потрібне?",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059772",
      "answerText": "Цитологічне обстеження"
    }
  },
  "830662": {
    "questionText": "До інструментальних методів дослідження не відноситься:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059782",
      "answerText": "Лабораторне обстеження"
    }
  },
  "830663": {
    "questionText": "Розширена кольпоскопія – це:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059785",
      "answerText": "Кольпоскопія з 30% розчином оцтової кислоти, розчином Люголя"
    }
  },
  "830664": {
    "questionText": "Якому ступеню чистоти піхви відповідає цей мазок: клітини плоского епітелію в значній кількості, палочки Дедерлейна поодинокі, або відсутні, лейкоцити в значній кількості, кокова флора  в  незначній кількості:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059791",
      "answerText": "ІV ступінь"
    }
  },
  "830665": {
    "questionText": "Матеріал для цитологічного обстеження шийки матки беремо:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059797",
      "answerText": "З цервікального  каналу і поверхні вагінальної частини  шийки матки щіточкою цервікобраш"
    }
  },
  "830666": {
    "questionText": "При двофазному менструальному циклі різниця базальної температури І та ІІ фаз становить:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059800",
      "answerText": "04-06°С"
    }
  },
  "830668": {
    "questionText": "Покази до гістеросальпінгографії :",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059811",
      "answerText": "Визначення прохідності маткових труб"
    }
  },
  "830669": {
    "questionText": "Якому ступеню чистоти піхви відповідає цей  мазок: вагінальна паличка (Дедерлейна) відсутні, лейкоцити в значній кількості, коки в значній кількості, специфічні збудники – трихомонади, гонококи :",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059816",
      "answerText": "ІV ступінь"
    }
  },
  "830671": {
    "questionText": "Хвора 61 року, звернулась до лікаря зі скаргами на болі внизу живота, та кров’янисті виділення через 8 років після менопаузи. Щороку проходить профілактичні огляди, цитологічне обстеження: атипії не виявлено.  Яке   обстеження необхідно провести хворій, щоб поставити правильний остаточний діагноз:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059826",
      "answerText": "Гістероскопія чи роздільне діагностичне вишкрібання порожнини матки і цервікального  каналу"
    }
  },
  "830672": {
    "questionText": "Гістеросальпінгографія це:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059832",
      "answerText": "контрастне зображення порожнини матки і маткових труб"
    }
  },
  "830674": {
    "questionText": "Нормальний зрілий багатошаровий плоский епітелій шийки матки під час проби Шилера зафарбовується:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059838",
      "answerText": "У темно-коричневий колір"
    }
  },
  "830676": {
    "questionText": "Тест вимірювання базальної температури заснований на гіпертермічному ефекті :",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059850",
      "answerText": "прогестерону "
    }
  },
  "830678": {
    "questionText": "Пункція черевної порожнини через заднє склепіння  не проводиться:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059859",
      "answerText": "для діагностики прогресуючої позаматкової вагітності "
    }
  },
  "830680": {
    "questionText": "Монотонна гіпотермічна крива базальної температури характерна для:",
    "categoryId": "13956",
    "answer": {
      "answerId": "4059871",
      "answerText": "овуляторного менструального циклу"
    }
  },
  "830684": {
    "questionText": "Епізоди кровотеч у невагітних жінок репродуктивного віку, інтенсивність яких вимагає негайного втручання з метою попередження подальшої втрати крові-це:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4059892",
      "answerText": "Гостра маткова кровотеча"
    }
  },
  "830689": {
    "questionText": "Виберіть стан, при якому слід надавати перевагу гістероскопії з біопсією ендометрія у жінок з АМ по відношенню до сліпої біопсії, крім:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4059917",
      "answerText": "Контроль ефективності гормонального лікування"
    }
  },
  "830692": {
    "questionText": "Яка з нижчеперерахованих причин АМК відноситься до структурних за  класифікацією (PALM\\COEIN):",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4059930",
      "answerText": "Аденоміоз"
    }
  },
  "830707": {
    "questionText": "У жінки менопауза близько 6 рокі Жінка  скаржиться на маткову кровотечу. Виберіть оптимальну лікувальну тактику?",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060006",
      "answerText": "Гістероскопія"
    }
  },
  "830708": {
    "questionText": "Тривалість лікування препаратами заліза при хронічні АМК:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060008",
      "answerText": "Впродовж 3 місяців після нормалізації показників гемоглобіну та феритину"
    }
  },
  "830709": {
    "questionText": "Лікарські засоби, які не використовують для лікування АМК:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060016",
      "answerText": "Етамзилат"
    }
  },
  "830711": {
    "questionText": "Золотий стандарт діагностики структурних причин хронічної АМК  є:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060023",
      "answerText": "Трансвагінальне УЗД"
    }
  },
  "830713": {
    "questionText": "Як розшифровується PALM у класифікації АМК:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060033",
      "answerText": "Поліп, аденоміоз, лейоміома, малігнізація"
    }
  },
  "830715": {
    "questionText": "Для хірургічних методів лікування гострої АМК не застосовуються:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060047",
      "answerText": "Накладання шва на матку по Білінчу"
    }
  },
  "830724": {
    "questionText": "Як називається порушення менструального циклу , при якому інтервал між менструаціями триває менше 21 дні?",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060088",
      "answerText": "Пройоменорея"
    }
  },
  "830726": {
    "questionText": "Причинами метрорагій не може бути:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060101",
      "answerText": "Субсерозна міома"
    }
  },
  "830727": {
    "questionText": "Порушення менструальної функції , при якому інтервал між менструаціями    перевищує 35 днів , називається:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060106",
      "answerText": "Опсоменорея"
    }
  },
  "830728": {
    "questionText": "Порушення ритму менструацій це все, крім:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060111",
      "answerText": "Гіперменорея"
    }
  },
  "830732": {
    "questionText": "Аменорея не буває:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060129",
      "answerText": "Абсолютна та відносна"
    }
  },
  "830740": {
    "questionText": "До гіперменструального синдрому відноситься все, крім:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060168",
      "answerText": "Опсоменорея (досить рідкі менструації – через 6-8 тижнів)"
    }
  },
  "830749": {
    "questionText": "До первинної аменореї з затримкою статевого розвитку не відноситься:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060217",
      "answerText": "Синдром полікістозних яєчників"
    }
  },
  "830754": {
    "questionText": "Що не характерно для клінічної картини вторинної аменореї яєчникового ґенезу (синдрому виснажених яєчників):",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060242",
      "answerText": "Позитивна прогестеронова проба"
    }
  },
  "830756": {
    "questionText": "Для функціональної гіперпролактинемії не характерно:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060251",
      "answerText": "КТГ з контастуванням – наявність мікроаденоми чи макроаденоми гіпофізу"
    }
  },
  "830758": {
    "questionText": "До ятрогенних причин вторинної аменореї не відносять:",
    "categoryId": "13957",
    "answer": {
      "answerId": "4060261",
      "answerText": "Аменорея внаслідок атрезії цервікального каналу після гонорейного ендометриту+"
    }
  },
  "830764": {
    "questionText": "Дівчина 17 років звернулась до гінеколога зі скаргами на відсутність менструації протягом останнього року. Із анамнезу відомо, що менархе в 12 років, регулярний менструальний цикл встановився протягом 2-х рокіОстаннім часом дівчина посилено займається фізичними вправами, дотримується дієти, сильно похудалОб-но: різке зменшення підшкірної клітковини, вторинні статеві ознаки розвинені нормально. При гінекологічному огляді – помірна гіпоплазія зовнішніх і внутрішніх статевих органіВстановіть попередній діагноз.",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060291",
      "answerText": "Аменорея на фоні похудання"
    }
  },
  "830774": {
    "questionText": "Синонімом класичної форми адреногенітального не  є:",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060338",
      "answerText": "пубертантна форма адрено-генітального синдрому"
    }
  },
  "830776": {
    "questionText": "Гормональна діагностика АГС не включає в себе :",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060349",
      "answerText": "підвищення рівня ФСГ і ЛГ"
    }
  },
  "830782": {
    "questionText": "Постійною і найбільш характерною ознакою посткастраційного синдрому є:",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060381",
      "answerText": "припливи"
    }
  },
  "830790": {
    "questionText": "Характерною ранньою ознакою синдрома Шихана є:",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060421",
      "answerText": "відсутність нагрубання молочних залоз після родів і агалактія"
    }
  },
  "830792": {
    "questionText": "Одним з найбільш типових клінічних проявів гіперкортизолізма:",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060429",
      "answerText": "стрії – полоси розтягнення на шкірі живота, стегон"
    }
  },
  "830796": {
    "questionText": "Для цефалічної форми ПМС  не характерні такі прояви:",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060451",
      "answerText": "підвищується рівень АТ"
    }
  },
  "830799": {
    "questionText": "Нейроендокринно-обмінний синдром, пов’язаний чи не пов'язаний з вагітністю, в ендокринології називають:",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060464",
      "answerText": "гіпоталамічний синдром"
    }
  },
  "830800": {
    "questionText": "Для клінічної картини гіперандрогенії наднирникового ґенезу не характерно:",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060468",
      "answerText": "вік менархе 9-10 років"
    }
  },
  "830806": {
    "questionText": "Метаболічні порушення при СПКЯ не характеризуються:",
    "categoryId": "13958",
    "answer": {
      "answerId": "4060500",
      "answerText": "підвищення рівня ЛПВЩ"
    }
  },
  "1723643": {
    "questionText": "До ендохірургії не належить:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467664",
      "answerText": "Кольпоскопія"
    }
  },
  "1723644": {
    "questionText": "Голку Вереша вводять під кутом:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467668",
      "answerText": "45º до черевної стінки"
    }
  },
  "1723646": {
    "questionText": "Газова емболія:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467677",
      "answerText": "Введенні газу в просвіт кровоносної судини"
    }
  },
  "1723647": {
    "questionText": "Гістероскопія обов’язково включена в схему обстеження/лікування хворих з:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467682",
      "answerText": "Непліддям в поєднанні з міомою"
    }
  },
  "1723648": {
    "questionText": "Неінформативним методом діагностики внутрішнього ендометріозу є:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467691",
      "answerText": "Лапароскопія"
    }
  },
  "1723649": {
    "questionText": "До лапароскопічних ознак ендометріоїдної кисти не належить:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467696",
      "answerText": "Киста з дрібними червоними плямами, кольору «горілого пороху»"
    }
  },
  "1723650": {
    "questionText": "До гістероскопічних ознак внутрішнього ендометріозу не належить:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467700",
      "answerText": "Збільшення кількості залоз"
    }
  },
  "1723653": {
    "questionText": "До пластичних операцій при неплідді не належить:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467714",
      "answerText": "Сальпінгектомія"
    }
  },
  "1723654": {
    "questionText": "Тактика при перфорації матки:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467719",
      "answerText": "Лапаротомія"
    }
  },
  "1723655": {
    "questionText": "До факторів ризику тромботичних ускладнень після лапароскопії не належить:",
    "categoryId": "31004",
    "answer": {
      "answerId": "8467723",
      "answerText": "Низький індекс маси тіла"
    }
  },
  "1723687": {
    "questionText": "Який різновид ендометріозу лікують ендоскопічним методом:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8467883",
      "answerText": "Ендометріоз яєчників"
    }
  },
  "1723690": {
    "questionText": "Згідно класифікації Американського товариства фертильності легка стадія зовнішнього ендометріозу складає:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8467898",
      "answerText": "6-15 балів"
    }
  },
  "1723697": {
    "questionText": "До складу Мірени входить:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8467932",
      "answerText": "Левоноргестрел"
    }
  },
  "1723704": {
    "questionText": "Для діагностики ендометріозу шийки застосовують:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8467968",
      "answerText": "Кольпоскопічне дослідження"
    }
  },
  "1723709": {
    "questionText": "Після реконструктивної операції з приводу генітального ендометріозу необхідна профілактика рецидивів:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8467994",
      "answerText": "Гестагенами"
    }
  },
  "1723711": {
    "questionText": "При якій локалізації ендометріозу доцільна діагностика СА-125:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8468003",
      "answerText": "Яєчники"
    }
  },
  "1723713": {
    "questionText": "Екстраперитонеальний ендометріоз не включає:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8468016",
      "answerText": "Ендометріоз яєчників"
    }
  },
  "1723715": {
    "questionText": "Цервікальний ендометріоз розвивається, як правило, після:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8468022",
      "answerText": "Діатермокоагуляції шийки матки"
    }
  },
  "1723716": {
    "questionText": "Фолікулогенез при ендометріозі характеризується всім, крім:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8468030",
      "answerText": "Зниженням імунокомпетентних клітин"
    }
  },
  "1723718": {
    "questionText": "Медикаментозне лікування непліддя при ендометріозі перед ЕКЗ передбачає застосування:",
    "categoryId": "31006",
    "answer": {
      "answerId": "8468038",
      "answerText": "Агоністів ГнРГ"
    }
  },
  "1748237": {
    "questionText": "1.  У породіллі 24-х років на 5-ту добу раптово підвищилась температура тіла до 38,7oC . Скаржиться на слабкість, головний біль, біль внизу живота, роздратованість. Об’єктивно: артеріальний тиск- 120/70 мм рт.ст., пульс- 92/хв., температура тіла- 38,7oC. Бімануально: матка збільшена до 12 тижнів вагітності, щільна, дещо болюча при пальпації, цервікальний канал пропускає 2 п/п, виділення помірні, каламутні, з неприємним запахом. У крові: лейкоцитоз зі зсувом вліво, лімфопенія, швидкість осідання еритроцитів- 30 мм/год. Який найбільш вірогідний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588244",
      "answerText": "Ендометрит"
    }
  },
  "1748239": {
    "questionText": "3.  До жіночої консультації звернулася жінка 24х років зі скаргами на затримку менструації на 10 тижнів. В анамнезі 2 спонтанних викидні. В ході ультразвукового дослідження виявлено одне плідне яйце, яке відповідає 6-7 тижням вагітності, серцебиття плода не визначається. Яка подальша тактика в даній ситуації? ",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588252",
      "answerText": "Вишкрібання стінок порожнини матки "
    }
  },
  "1748240": {
    "questionText": "4.   Жінка 25 років скаржиться на відсутність менструацій, млявість, схуднення. Рік тому – патологічні пологи зі значною крововтратою. Після пологів лактації не було. Вагінально: піхва вузька, матка зменшена, яєчники не пальпуються. Лабораторно виявлено гіпоестрогенемію. Який найбільш імовірний попередній діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588257",
      "answerText": "Синдром Шихана"
    }
  },
  "1748243": {
    "questionText": "7. У породіллі на 6-ту добу підвищилася температура тіла до 38°С, з'явилися лихоманка, слабкість. Під час огляду права молочна залоза збільшена в об'ємі за рахунок інфільтрату без чітких контурів у верхньому квадранті, болюча під час пальпації. Який імовірний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588272",
      "answerText": "Інфільтративний мастит"
    }
  },
  "1748246": {
    "questionText": "10. Вагітна в терміні 34 тижні доставлена до пологового будинку через кровотечу зі статевих шляхів, що з'явилися під час сну. Біль не турбує. Кровотеча близько 300 мл. Який імовірний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588287",
      "answerText": "Передлежання плаценти"
    }
  },
  "1748247": {
    "questionText": "11.  Вагітна в терміні 35 тижнів, стан тяжкий. Скаржиться на головний біль, порушення зору, миготіння “мушок” перед очима. Під час огляду виявлено: загальний набряк, АТ — 180/120 мм рт.ст. Раптово з'явилися фібрилярні посмикування м'язів обличчя. За 1 хвилину дихання відновилося. З рота виділилася значна кількість піни. Амнезія. Протеїнурія — 7 г/л. Який імовірний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588291",
      "answerText": "Еклампсія"
    }
  },
  "1748248": {
    "questionText": "12.  Жінка 28 років поступила із скаргами на різкі болі внизу живота, короткочасну втрату свідомості вдома. Остання менструація була 12 днів тому. Під час вагінального обстеження встановлено: матка звичайної форми, не болюча, додатки зліва дещо збільшені, болючі при пальпації. Заднє склепіння нависає, напружене, різко болюче. Який попередній діагноз ?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588297",
      "answerText": "Апоплексія правого яєчника"
    }
  },
  "1748249": {
    "questionText": "13.  У породіллі 24-х років післяпологовий період, 4-та доба. Пологи відбулися перші, своєчасні, без ускладнень. Загальний стан породіллі задовільний. Температура тіла - 36, 6°С. Ps- 78/хв., ритмічний. Молочні залози в стані нагрубання. Дно матки на 2 см нижче пупка. Матка в нормотонусі, безболісна. Лохії кров'янисті, помірні. Випорожнення, сечовиділення в нормі. Яке лікування доцільно призначити?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588303",
      "answerText": "Утеротонічні препарати"
    }
  },
  "1748253": {
    "questionText": "17. Хвора 20 років скаржиться на затримку менструації на десять днів, порушення менструальної функції  відмічає вперше. Статеве життя регулярне. Об‘єктивно встановлено: стан задовільний, живіт м‘який, безболісний. АТ – 120/80 мм рт.ст., пульс – 72/хв. Під час УЗД виникла підозра на наявність прогресуючої трубної вагітності. Яка тактика лікаря жіночої консультації?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588322",
      "answerText": "Терміново госпіталізувати хвору для уточнення діагнозу"
    }
  },
  "1748254": {
    "questionText": "18. Жінка звернулася зі скаргами на мажучі кров‘янисті виділення, біль у попереку. Остання менструація 2,5 міс. тому. Під час об‘єктивного обстеження встановлено: шийка матки ціанотична, бочкоподібна, розширена, зовнішнє вічко розташоване ексцентрично, матка збільшена як до 5 тижнів вагітності(пісочний годинник), придатки з обох боків не пальпуються, виділення із цервікального каналу кров‘янисті, незначні. Яку патологію можна припустити?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588327",
      "answerText": "Шийкова вагітність"
    }
  },
  "1748255": {
    "questionText": "19.  У породiллi через 4 тижнi пiсля термiнових пологiв пiдвищилась температура тiла до 39oC, з’явилися слабкiсть та бiль у правiй молочнiй залозi, озноб. Молочна залоза нагрубла, збiльшена, чутлива при пальпацiї. Флуктуацiї у дiлянцi iнфiльтрату немає. В аналiзi кровi помiрний лейкоцитоз. Який дiагноз є найбiльш iмовiрним?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588331",
      "answerText": "Серозний мастит"
    }
  },
  "1748261": {
    "questionText": "25. У роділлі з регулярною пологовою діяльністю відійшли навколоплідні води зеленого кольору. Серцебиття плода 150/хв. Головка плода притиснута до входу у малий таз. Піхвове дослідження: шийка матки відкрита до 5 см, передлежить голівка, мале тім”ячко розташоване ліворуч під симфізом. Що має бути використане для моніторингу стану плода?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588361",
      "answerText": "Визначення рH навколоплідних вод"
    }
  },
  "1748265": {
    "questionText": "29. В ході профогляду встановлено: у жінки 23-х років вагітностей не було. При бімануальному обстеженні виявлено: тіло матки нормальних розмірів, на передній стінці - щiльне округле утворення на ніжці, пов'язане з маткою, розмірами в діаметрi до 6-ти см, неболюче, додатки без особливостей. За допомогою УЗД підтверджено діагноз субсерозної міоми матки. Який метод лікування слід запропонувати?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588383",
      "answerText": "Консервативна міомектомія"
    }
  },
  "1748266": {
    "questionText": "30. 26-річна вагітна жінка доставлена до відділення невідкладної терапії на 36-му тижні вагітності зі скаргами на інтенсивний головний біль у лобній ділянці. При фізикальному обстеженні: АТ-170/90 мм рт. ст., пульс – 85 уд/хв., частота дихання – 15/хв., температура – 36,9 С, набряки кінцівок. Серцебиття плоду – 159/хв. Під час огляду у жінки розвивається напад генералізованих тоніко-клонічних судом. Який препарат лікар має ввести першочергово?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588390",
      "answerText": "Магнію сульфат"
    }
  },
  "1748268": {
    "questionText": "32.  Біохімічний скринінг I триместру вагітності передбачає визначення:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588400",
      "answerText": "вільний бета-ХГЛ та РАРР-А"
    }
  },
  "1748274": {
    "questionText": "38.  Жінка 62-х років скаржиться на утруднення при сечовипусканні та дефекації, випинання зі статевої щілини пухлини, яка заважає при ходінні. Гінекологічний статус: із статевої щілини виходить пухлина, на нижньому полюсі якої видно отвір. Стінки пухлини подібні на матово-блискучу суху шкіру, видно декілька виразок. У пухлині промацується частина матки, яка повністю виходить зі статевої щілини. Який найбільш імовірний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588429",
      "answerText": "Повне випадіння матки з декубітальною виразкою"
    }
  },
  "1748276": {
    "questionText": "40.  Хвору 24-х років доставлено до стаціонару бригадою швидкої допомоги в зв'язку зі скаргами на переймоподібні болі внизу живота, рясні, зі згустками кров'янисті виділення зі статевих шляхів, слабкість. АТ- 100/60 мм рт.ст., Ps-90/хв. Остання нормальна менструація 2 місяці тому. Під час огляду шийки матки в дзеркалах спостерігаються залишки ембріональної тканини. В ході бімануального дослідження: матка збільшена до 6 тижнів вагітності, безболісна, цервікальний канал пропускає палець. Який попередній діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588440",
      "answerText": "Неповний аборт"
    }
  },
  "1748278": {
    "questionText": "42.  Роділля вдруге 26-ти років прибула до пологового відділення у зв'язку з вагітністю 40 тижнів та початком пологової діяльності. 2 години тому відійшли навколоплідні води. Положення плоду повздовжне, головне передлежання. ОЖ-100 см, ВДМ-42 см. Перейми через 4-5 хвилин, по 25 секунд. Внутрішнє акушерське обстеження: шийка матки згладжена, відкриття 4 см. Плідного міхура немає. Головка плоду притиснута до входу в малий таз. Яке ускладнення виникло під час пологів?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588446",
      "answerText": "Передчасне вилиття навколоплідних вод"
    }
  },
  "1748286": {
    "questionText": "50.  Після закінчення пологів породілля повинна перебувати під наглядом в пологовому відділенні протягом:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588489",
      "answerText": "120 хвилин"
    }
  },
  "1748289": {
    "questionText": "53.  Для iстмiко-цервікальної недостатностi характерно:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588504",
      "answerText": "неповноцiннiсть циркулярної мускулатури в ділянці внутрiшнього вiчка"
    }
  },
  "1748292": {
    "questionText": "56.  Для слабкостi пологової дiяльностi в активній фазі І-го перiоду пологiв характерно все, крім:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588520",
      "answerText": "тривалiсть перейм > 40секунд"
    }
  },
  "1748293": {
    "questionText": "57.  Для субінволюції матки не характерно:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588521",
      "answerText": "Відсутність симптомів інтоксикації"
    }
  },
  "1748294": {
    "questionText": "58.  До першого етапу поширення післяродової інфекції відноситься:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588529",
      "answerText": "Ендометрит"
    }
  },
  "1748295": {
    "questionText": "59.  З якого терміну гестації визначається біофізичний профіль плода?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588533",
      "answerText": "з 30 тижнів"
    }
  },
  "1748303": {
    "questionText": "67.  До жіночої консультації звернулася жінка 24-х років зі скаргами на затримку менструації на 10 тижнів. В анамнезі 2 спонтанних викидні. В ході ультразвукового дослідження виявлено одне плідне яйце, яке відповідає 6-7 тижням вагітності, серцебиття плода не визначається. Яка подальша тактика в даній ситуації? ",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588572",
      "answerText": "Вакуум-аспірація вмісту порожнини матки "
    }
  },
  "1748307": {
    "questionText": "71.  Крик Дугласа“ – це?:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588591",
      "answerText": "зміщення шийки матки викликає різкий біль"
    }
  },
  "1748310": {
    "questionText": "74.  У породіллі 24-х років на 5-ту добу раптово підвищилась температура тіла до 38,7oC . Скаржиться на слабкість, головний біль, біль внизу живота, роздратованість. Об’єктивно: артеріальний тиск- 120/70 мм рт.ст., пульс- 92/хв., температура тіла- 38,7oC. Бімануально: матка збільшена до 12 тижнів вагітності, щільна, дещо болюча при пальпації, цервікальний канал пропускає 2 п/п, виділення помірні, каламутні, з неприємним запахом. У крові: лейкоцитоз зі зсувом вліво, лімфопенія, швидкість осідання еритроцитів- 30 мм/год. Який найбільш вірогідний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588609",
      "answerText": "Ендометрит"
    }
  },
  "1748314": {
    "questionText": "78.  У разі декомпенсованої форми ПН слід застосовувати таку тактику:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588626",
      "answerText": "Екстрене розродження"
    }
  },
  "1748315": {
    "questionText": "79.  При реєстрації патологічної оцінки БПП (4 бала і нижче) вперше повторну оцінку БПП проводять:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588634",
      "answerText": "Повторну оцінку БПП не проводять, а вагітну готують до екстреного розродження"
    }
  },
  "1748316": {
    "questionText": "80.  Першочерговим завданням інфузійно-трансфузійної терапії при масивній крововтраті і геморагічному шоці в пологах є:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588639",
      "answerText": "Поповнення ОЦК і відновлення мікроциркуляції"
    }
  },
  "1748317": {
    "questionText": "81. Під час кесаревого розтину у повторновагітної 37-38 тижнів із діагнозом передчасного відшарування нормально розташованої плаценти на фоні пізнього гестозу виявлено: матка м’яка, ціанотична, тотально імбібована кров’ю ( матка Кувелера). Яка подальша тактика?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588644",
      "answerText": "Надпіхвова ампутація матки"
    }
  },
  "1748319": {
    "questionText": "83. Вагітна в терміні 34 тижні доставлена до пологового будинку через кровотечу зі статевих шляхів, що з'явилися під час сну. Біль не турбує. Кровотеча близько 300 мл. Який імовірний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588652",
      "answerText": "Передлежання плаценти"
    }
  },
  "1748320": {
    "questionText": "84.  Вагітна в терміні 35 тижнів, стан тяжкий. Скаржиться на головний біль, порушення зору, миготіння “мушок” перед очима. Під час огляду виявлено: загальний набряк, АТ — 180/120 мм рт.ст. Раптово з'явилися фібрилярні посмикування м'язів обличчя. За 1 хвилину дихання відновилося. З рота виділилася значна кількість піни. Амнезія. Протеїнурія — 7 г/л. Який імовірний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588656",
      "answerText": "Еклампсія"
    }
  },
  "1748322": {
    "questionText": "86.  Роділля, I вагітність, 38 тижнів, скаржиться на нерегулярний переймоподібний біль внизу живота та в попереку протягом 2 діб, уночі спала погано. Під час зовнішнього акушерського дослідження встановлено: тонус матки підвищений, поздовжнє положення плода I позиція, передній вид, голівка плода рухома над входом у малий таз. Піхвове дослідження виявило: шийка матки до 2,5 см, відхилена до заду, розм'якшена нерівномірно, зовнішне вічко відкрите до 0,5 см, внутрішнє вічко закрите. Який імовірний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588667",
      "answerText": "Патологічний прелімінарний період"
    }
  },
  "1748323": {
    "questionText": "87. У породіллі вагою 70 кг за 40 хвилин після пологів великим плодом (4500г) з’явилися значні кров’янисті виділення зі статевих органів. Проведено випорожнення сечового міхура та зовнішній масаж матки; після чого матка скоротилася, але за 5 хвилин кровотеча відновилася. Після введення утеротоніків, ручного обстеження порожнини матки крововтрата склала 1200мл. Якою повинна бути подальша тактика?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588671",
      "answerText": "Лапаротомія Надпіхвова ампутація матки"
    }
  },
  "1748324": {
    "questionText": "88. Хвора 20 років скаржиться на затримку менструації на десять днів, порушення менструальної функції  відмічає вперше. Статеве життя регулярне. Об‘єктивно встановлено: стан задовільний, живіт м‘який, безболісний. АТ – 120/80 мм рт.ст., пульс – 72/хв. Під час УЗД виникла підозра на наявність прогресуючої трубної вагітності. Яка тактика лікаря жіночої консультації?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588677",
      "answerText": "Терміново госпіталізувати хвору для уточнення діагнозу"
    }
  },
  "1748325": {
    "questionText": "89. Жінка звернулася зі скаргами на мажучі кров‘янисті виділення, біль у попереку. Остання менструація 2,5 міс. тому. Під час об‘єктивного обстеження встановлено: шийка матки ціанотична, бочкоподібна, розширена, зовнішнє вічко розташоване ексцентрично, матка збільшена як до 5 тижнів вагітності(пісочний годинник), придатки з обох боків не пальпуються, виділення із цервікального каналу кров‘янисті, незначні. Яку патологію можна припустити?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588682",
      "answerText": "Шийкова вагітність"
    }
  },
  "1748326": {
    "questionText": "90.  Для iстмiко-цервікальної недостатностi характерно:",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588689",
      "answerText": "неповноцiннiсть циркулярної мускулатури в ділянці внутрiшнього вiчка"
    }
  },
  "1748330": {
    "questionText": "94. У роділлі з регулярною пологовою діяльністю відійшли навколоплідні води зеленого кольору. Серцебиття плода 150/хв. Головка плода притиснута до входу у малий таз. Піхвове дослідження: шийка матки відкрита до 5 см, передлежить голівка, мале тім”ячко розташоване ліворуч під симфізом. Що має бути використане для моніторингу стану плода?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588706",
      "answerText": "Визначення рH навколоплідних вод"
    }
  },
  "1748333": {
    "questionText": "97.  Жінка 62-х років скаржиться на утруднення при сечовипусканні та дефекації, випинання зі статевої щілини пухлини, яка заважає при ходінні. Гінекологічний статус: із статевої щілини виходить пухлина, на нижньому полюсі якої видно отвір. Стінки пухлини подібні на матово-блискучу суху шкіру, видно декілька виразок. У пухлині промацується частина матки, яка повністю виходить зі статевої щілини. Який найбільш імовірний діагноз?",
    "categoryId": "6308",
    "answer": {
      "answerId": "8588724",
      "answerText": "Повне випадіння матки з декубітальною виразкою"
    }
  },
  "1774646": {
    "questionText": "Будь-яка маткова кровотеча, що не відповідає параметрам нормальної менструації у жінки репродуктивного віку, це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719858",
      "answerText": "Аномальна маткова кровотеча"
    }
  },
  "1774647": {
    "questionText": "Менструальна крововтрата, об’єм якої перевищує 80 мл протягом одного менструального циклу, та впливає на фізичний та емоційний стан жінки, а також соціальні та матеріальні аспекти життя, це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719866",
      "answerText": "Тяжка менструальна кровотеча"
    }
  },
  "1774648": {
    "questionText": "Епізоди кровотеч у невагітних жінок репродуктивного віку, інтенсивність яких вимагає негайного втручання з метою попередження подальшої втрати крові-це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719872",
      "answerText": "Гостра маткова кровотеча"
    }
  },
  "1774650": {
    "questionText": "Для виявлення захворювання, що спричинило розвиток тяжкої менструальної кровотечі , не проводиться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719882",
      "answerText": "Визначення рівнів естрогену і прогестерону"
    }
  },
  "1774651": {
    "questionText": "Яку з перелічених причин аномальних маткових кровотеч не можна виявити за допомогою трансвагінального УЗД:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719885",
      "answerText": "Ендометріальну дисфункцію"
    }
  },
  "1774652": {
    "questionText": "Виберіть стан, при якому можна  жінкам з АМК не надавати перевагу гістероскопії  по відношенню до сліпої біопсії:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719892",
      "answerText": "Контроль ефективності гормонального лікування"
    }
  },
  "1774653": {
    "questionText": "До неструктурних причин АМК за  класифікацією (PALM\\COEIN) належить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719896",
      "answerText": "Коагулопатія"
    }
  },
  "1774656": {
    "questionText": "Яка з нижчеперерахованих причин АМК відноситься до неструрних за  класифікацією (PALM\\COEIN):",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719911",
      "answerText": "Порушення овуляції"
    }
  },
  "1774657": {
    "questionText": "Яка основна причина аномальних маткових кровотеч в підлітковому віці ?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719913",
      "answerText": "Розлади овуляції, пов’язані з незрілістю осі гіпоталамус-гіпофіз- яєчники"
    }
  },
  "1774658": {
    "questionText": "Яка основна причина аномальних маткових кровотеч в постменопаузальному періоді ?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719920",
      "answerText": "Потовщення ендометрія, пов'язане з гіперплазією і злоякісними новоутвореннями"
    }
  },
  "1774659": {
    "questionText": "Що з нижчеперерахованого не є показом для хірургічного лікування жінок з АМК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719926",
      "answerText": "Овуляторні кровотечі"
    }
  },
  "1774660": {
    "questionText": "Трансвагінальне (трансректальне) ультразвукове дослідження (УЗД) є «золотим стандартом» діагностики, що  дозволяє: ( виберіть неправильне твердження)",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719932",
      "answerText": "провести гістологічне дослідженням ендометрія"
    }
  },
  "1774661": {
    "questionText": "У жінки 25 років із помірною і тривалою кровотечею із статевих шляхів під час УЗД і бімануального дослідження патології не виявлено. Яка тактика?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719933",
      "answerText": "Медикаментозна кровозупинна терапія"
    }
  },
  "1774662": {
    "questionText": "До гінеколоічного відділення доставлено жінку  40  років зі скаргами на надмірні кров’янисті виділення  протягом  72 годин після затримки менструації на 2 місяці, загальну слабкість, головокружіння.  При піхвовому дослідженні виявилось, що матка  тістуватої консистенції, не болюча, збільшена до 9 тижнів  вагітності. Яке дослідження потрібно зробити першочергово?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719939",
      "answerText": "Тест на вагітність  чи визначення рівня ХГЛ (cito)"
    }
  },
  "1774663": {
    "questionText": "У жінки менопауза близько 6 років. Жінка  скаржиться на кров'янисті мажучі виділення. Виберіть оптимальну  лікарську тактику для постановки правильного діагнозу.",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719946",
      "answerText": "Гістероскопія з біопсією ендометрію"
    }
  },
  "1774664": {
    "questionText": "Лікарські засоби, які не використовують для лікування АМК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719951",
      "answerText": "Етамзилат чи ВМС-мідьвмісні"
    }
  },
  "1774665": {
    "questionText": "Як розшифровується PALM у класифікації АМК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719953",
      "answerText": "Поліп, аденоміоз, лейоміома, малігнізація"
    }
  },
  "1774666": {
    "questionText": "Яка схема  не є ефективою  для лікуванні гострої АМК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719959",
      "answerText": "Застосування прогестинів в режимі з 15-го до 25-го дня менструального циклу"
    }
  },
  "1774667": {
    "questionText": "Показання до консервативного  лікування жінок з гострою АМК :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719966",
      "answerText": "Ановуляторні маткові кровотечі"
    }
  },
  "1774668": {
    "questionText": "Радикальні хірургічні методи лікування жінок з АМК -  це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719971",
      "answerText": "Гістеректомія"
    }
  },
  "1774669": {
    "questionText": "Резекція ендометрія – це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719974",
      "answerText": "Висічення всієї товщі ендометрія, з подальшим гістологічним дослідження висіченої тканини"
    }
  },
  "1774670": {
    "questionText": "Найчастіші причини тяжких менструальних кровотеч у дівчат-підлітків, які тривають з менархе, це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719978",
      "answerText": "Гематологічні розлади (хвороба Віллебранда, дефіцит факторів згортання крові ХІ, VII або ХІІІ, носійство гену гемофілії А або В )"
    }
  },
  "1774671": {
    "questionText": "Причинами АМК не може бути:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719986",
      "answerText": "Субсерозна міома"
    }
  },
  "1774673": {
    "questionText": "У дівчинки 16-ти років первинна аменорея, відсутність росту волосся на лобку, нормальний розвиток молочних залоз, каріотип 46 ХY, відсутність матки та піхви. Діагноз?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719995",
      "answerText": "Синдром тестикулярної фемінізації"
    }
  },
  "1774674": {
    "questionText": "Псевдоаменорея може бути обумовлена:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719998",
      "answerText": "Атрезією цервікального каналу"
    }
  },
  "1774675": {
    "questionText": "Для первинної аменореї яєчникового ґенезу  не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720003",
      "answerText": "Низький рівень гонадотропінів"
    }
  },
  "1774676": {
    "questionText": "Вторинну аменорею маткового ґенезу не спричиняють:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720012",
      "answerText": "Субмукозна міома"
    }
  },
  "1774677": {
    "questionText": "Що  є причиною первинної  аменореї  :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720017",
      "answerText": "Синдром Рокитанського- Кюсттнера"
    }
  },
  "1774678": {
    "questionText": "Що не характерно для синдрому виснажених яєчників:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720022",
      "answerText": "Позитивна прогестеронова проба"
    }
  },
  "1774679": {
    "questionText": "Для аменореї внаслідок аденоми гіпофізу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720027",
      "answerText": "Високий рівень ЛГ"
    }
  },
  "1774682": {
    "questionText": "Функціональну пробу з дексаметазоном ставлять з метою :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720040",
      "answerText": "уточнити генез гіперандрогенії"
    }
  },
  "1774683": {
    "questionText": "Про яку форму аменореї свідчить негативний результат функціональної  проби з комбінованим естроген-гестагенними препаратами:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720046",
      "answerText": "маткову"
    }
  },
  "1774684": {
    "questionText": "При синдромі полікістозних яєчників спостерігається:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720049",
      "answerText": "біохімічна чи клінічна гіперандрогенія"
    }
  },
  "1774685": {
    "questionText": "Збільшення яких гормонів при нейрообмінно-ендокринному синдромі спричинює діабетогенну дію :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720055",
      "answerText": "кортизолу"
    }
  },
  "1774686": {
    "questionText": "Дефіцит якого ферменту спричиняє  виникнення адреногенітального синдрому:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720059",
      "answerText": "21- гідроксилаза"
    }
  },
  "1774687": {
    "questionText": "Для синдрому полікістозних яєчників не характерні наступні симптоми:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720064",
      "answerText": "звикле невиношування"
    }
  },
  "1774688": {
    "questionText": "Жінки з СПКЯ не входять в групу ризику по розвитку:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720072",
      "answerText": "запалення додатків"
    }
  },
  "1774690": {
    "questionText": "Для клінічної картини пубертатної форми АГС (адреногенітального синдрому) не характерно :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720081",
      "answerText": "відсутність гірсутного синдрому"
    }
  },
  "1774691": {
    "questionText": "Гормональна діагностика АГС не включає в себе :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720084",
      "answerText": "підвищення рівня ФСГ і ЛГ"
    }
  },
  "1774692": {
    "questionText": "В механізмах патогенезу нейрообмінно-ендокринного синдрому беруть участь:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720089",
      "answerText": "гіпоталамус, наднирники,яєчники"
    }
  },
  "1774694": {
    "questionText": "Постійною і найбільш характерною ознакою посткастраційного синдрому є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720101",
      "answerText": "припливи"
    }
  },
  "1774695": {
    "questionText": "Скільки симптомів включає у себе легка форма передменструального синдрому",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720104",
      "answerText": "3-4 симптоми за 2-10 дні до менструації при значній вираженості 1-2 симптомів"
    }
  },
  "1774697": {
    "questionText": "Принципи консервативного лікування СПКЯ не включає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720116",
      "answerText": "діатермокаутеризація яєчників"
    }
  },
  "1774699": {
    "questionText": "Характерною ранньою ознакою синдрома Шихана є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720126",
      "answerText": "відсутність нагрубання молочних залоз після родів і агалактія"
    }
  },
  "1774700": {
    "questionText": "Для клініки передменструального синдрому не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720129",
      "answerText": "ановуляторний менструальний цикл"
    }
  },
  "1774701": {
    "questionText": "Для цефалічної форми ПМС  не характерні такі прояви:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720136",
      "answerText": "підвищуення  рівня АТ"
    }
  },
  "1774702": {
    "questionText": "Клінічна картина нервово-психічної форми ПМС не характеризується такими синдромами:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720140",
      "answerText": "Пульсуючий головний біль"
    }
  },
  "1774703": {
    "questionText": "Для клінічної картини гіперандрогенії наднирникового ґенезу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720143",
      "answerText": "вік менархе 9-10 років"
    }
  },
  "1774704": {
    "questionText": "Вірильні синдроми не розвиваються при таких станах:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720152",
      "answerText": "гіперпролактинемії"
    }
  },
  "1774705": {
    "questionText": "Для УЗД критерій полікістозу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720156",
      "answerText": "поодинокі антральні фолікули"
    }
  },
  "1774706": {
    "questionText": "Для кризовії форми ПМС  не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720161",
      "answerText": "наявні зміни на ЕКГ"
    }
  },
  "1774707": {
    "questionText": "Лікування постпубертантної форми АГС:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720164",
      "answerText": "Глюкокортикоїди перед медикаментозною стимуляцією овуляції"
    }
  },
  "1774710": {
    "questionText": "Симптом  зіниці » +++»  в кінці менструального циклу свідчить про:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720179",
      "answerText": "Гіперестрогенію та ановуляторний МЦ"
    }
  },
  "1774711": {
    "questionText": "Лапароскопія з метою діагностики не проводиться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720186",
      "answerText": "Діагностика  ефективності лікування ендометріозу IV стадії  (моніторинг лікування ендометріозу після попередньої лапароскопії)"
    }
  },
  "1774712": {
    "questionText": "Абсолютні протипоказання до проведення лапароскопії:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720190",
      "answerText": "Шокові та коматозні стани"
    }
  },
  "1774714": {
    "questionText": "Відносні протипоказання до проведення лапароскопії:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720199",
      "answerText": "Тяжкий спайковий процес органів черевної порожнини"
    }
  },
  "1774715": {
    "questionText": "Що свідчить про маткову аменорею :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720204",
      "answerText": "Внутріматкові синехії за даними  ультразвукового дослідження "
    }
  },
  "1774716": {
    "questionText": "Феномен «зіниці» найбільше виражений:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720210",
      "answerText": "Перед овуляцією"
    }
  },
  "1774717": {
    "questionText": "Під час гістеросальпінгографії не можна діагностувати:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720217",
      "answerText": "Перитонеальні злуки"
    }
  },
  "1774718": {
    "questionText": "Протипокази до гістеросальпінгографії :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720220",
      "answerText": "Рак шийки матки, інфільтративний рак  ендометрія"
    }
  },
  "1774719": {
    "questionText": "До інструментальних методів дослідження не відноситься:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720227",
      "answerText": "Бімануальне дослідження"
    }
  },
  "1774720": {
    "questionText": "Розширена кольпоскопія – це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720230",
      "answerText": "Кольпоскопія після проведення  проб: з 3% розчином оцтової кислоти, розчином Люголя"
    }
  },
  "1774721": {
    "questionText": "Матеріал для цитологічного обстеження шийки матки беремо:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720237",
      "answerText": "З цервікального  каналу і поверхні вагінальної частини  шийки матки щіточкою цервікобраш"
    }
  },
  "1774722": {
    "questionText": "При двохфазному менструальному циклі різниця базальної температури І та ІІ фаз становить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720240",
      "answerText": "04-06°С"
    }
  },
  "1774724": {
    "questionText": "Якому ступеню чистоти піхви відповідає цей  мазок: вагінальна паличка (Дедерлейна) відсутні, лейкоцити в значній кількості, коки в значній кількості, специфічні збудники –  гонококи :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720251",
      "answerText": "ІV ступінь"
    }
  },
  "1774726": {
    "questionText": "Нормальний зрілий багатошаровий плоский епітелій шийки матки під час проби Шилера зафарбовується:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720258",
      "answerText": "однорідно у темно-коричневий колір"
    }
  },
  "1774727": {
    "questionText": "Тест вимірювання базальної температури заснований на гіпертермічному ефекті :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720265",
      "answerText": "прогестерону "
    }
  },
  "1774729": {
    "questionText": "Пункція черевної порожнини через заднє склепіння  не проводиться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720275",
      "answerText": "для діагностики піоовару,  піосальпінгксу, пельвіоперитоніту"
    }
  },
  "1774730": {
    "questionText": "Для виявлення ВПЛ (вірус папіломи людини) застосовують:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720280",
      "answerText": "Метод полімеразної ланцюгової реакції"
    }
  },
  "1774731": {
    "questionText": "Монотонна гіпотермічна крива базальної температури характерна для:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720285",
      "answerText": "овуляторного менструального циклу"
    }
  },
  "1774732": {
    "questionText": "В нормі  у жінок репродуктивного віку БПЕ (багатошаровий плоский епітелій)  стикується з циліндричним епітелієм цервікального каналу в:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720287",
      "answerText": "В області зовнішнього вічка"
    }
  },
  "1774734": {
    "questionText": "Синтез та секрецію чого з нижче перерахованого контролюють гонадоліберини ФСГ і ЛГ",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720297",
      "answerText": "Дофамін"
    }
  },
  "1774735": {
    "questionText": "Вкажіть гормон , секреція якого знижується при високій концентрації в крові естрогенів за механізмом  зворотнього звязку при регуляції МЦ",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720304",
      "answerText": "ФСГ"
    }
  },
  "1774737": {
    "questionText": "Матка має такі відділи",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720314",
      "answerText": "Дно, тіло, шийку"
    }
  },
  "1774738": {
    "questionText": "Маткова труба має такі частини",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720318",
      "answerText": "Інтерстициальна, перешийок, ампулярна, фімбріальну частина, інтрамуральна"
    }
  },
  "1774739": {
    "questionText": "Діаметр інтерстиціальної частини маткової труби досягає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720321",
      "answerText": "1 мм"
    }
  },
  "1774740": {
    "questionText": "Слизова оболонка матки вкрита",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720326",
      "answerText": "Одношаровим циліндричним миготливим епітелієм"
    }
  },
  "1774741": {
    "questionText": "Маткова артерія відходить від:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720333",
      "answerText": "Внутрішньої клубової артерії"
    }
  },
  "1774743": {
    "questionText": "Яєчникова артерія відходить від:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720341",
      "answerText": "Аорти"
    }
  },
  "1774744": {
    "questionText": "Цервікальний канал вкритий:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720350",
      "answerText": "Одношаровим  циліндричним епітелієм"
    }
  },
  "1774745": {
    "questionText": "Де відбувається запліднення в:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720353",
      "answerText": "В ампулярній частині маткової труби"
    }
  },
  "1774746": {
    "questionText": "Маткові труби покриті епітелієм:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720356",
      "answerText": "Одношаровим призматичний, який містить 2 види клітин: секреторні та війчасті"
    }
  },
  "1774748": {
    "questionText": "У пацієнтки впродовж менструального циклу визначали концентрацію ЛГ в крові. В один із днів рівень ЛГ виявився підвищеним. Про що це свідчить?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720367",
      "answerText": "Перед овуляторний пік"
    }
  },
  "1774749": {
    "questionText": "При атрезії фолікула проліферацію ендометрію спричиняють:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720372",
      "answerText": "Постійно  висока концентрація естрогенів (абсолютна гіперестрогенія)"
    }
  },
  "1774750": {
    "questionText": "При персистенції фолікула проліферацію ендометрію спричиняють:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720377",
      "answerText": "Постійно висока концентрація естрогенів"
    }
  },
  "1774751": {
    "questionText": "Андрогени в організмі жінки синтезуються  в однакових кількостях:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720385",
      "answerText": "Наднирниках і яєчниках"
    }
  },
  "1774753": {
    "questionText": "Назвіть методи дослідження, які  не інформативні для діагностики імунологічного безпліддя:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720394",
      "answerText": "дослідження прохідності маткових труб"
    }
  },
  "1774757": {
    "questionText": "Назвіть показання до пластичних операцій на маткових трубах:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720412",
      "answerText": "молодий вік жінки, нетривале безпліддя і наявність гідросальпінксів невеликих розмірів"
    }
  },
  "1774760": {
    "questionText": "Порушення органічної прохідності маткових труб не може бути наслідком:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720427",
      "answerText": "порушення функціональної прохідності маткових труб при пухлинах матки,  додатків"
    }
  },
  "1774761": {
    "questionText": "Тактика по відношенню до хворих з безпліддям, з наявністю гідросальпінксів великих розмірів та віком більше 35 років",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720431",
      "answerText": "лапароскопія, тубектомія та допоміжні репродуктивні технології (ЕКЗ)"
    }
  },
  "1774762": {
    "questionText": "свідчить про овуляцію",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720438",
      "answerText": "рівень прогестерону на 21-23 день МЦ вище 10г/мл"
    }
  },
  "1774763": {
    "questionText": "Для синдрому полікістозних яєчників не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720444",
      "answerText": "гірсутизм  розвивається до менархе в період адренархе"
    }
  },
  "1774764": {
    "questionText": "За допомогою ГСГ (гістеросальпінгографії) не можна виявити:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720448",
      "answerText": "інтрамуральні і субсерозні вузли"
    }
  },
  "1774766": {
    "questionText": "Протипоказання до проведення екстракорпорального запліднення:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720460",
      "answerText": "синехії в матці"
    }
  },
  "1774767": {
    "questionText": "Пацієнтка  69 р. скаржиться на маткову кровотечу. В менопаузі  12 років. 7-8 місяців тому кров’янисті  виділення. З факторів ризику: ІМТ 31, менархе з 10 років, менопауза в 57 років.   Що можна запідозрити:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720463",
      "answerText": "рак тіла матки"
    }
  },
  "1774768": {
    "questionText": "Вкажіть найінформативніший метод діагностики раку ш/м",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720468",
      "answerText": "Біопсія ш/м з гістологічним дослідженням"
    }
  },
  "1774770": {
    "questionText": "Запідозрити інфільтративний рак шийки можна на основі:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720480",
      "answerText": "все вище перераховане"
    }
  },
  "1774772": {
    "questionText": "У 58-ми літньої жінки з менопаузою з 55 років спостерігається  метрорагія помірної інтенсивності впродовж 8 днів. Тіло матки дещо збільшене, додатки без особливостей, шийка матки візуально- та кольпоскопічно без змін. Зона стику не візуалізується ( в цервікальному каналі). Цитологія цервікального каналу –  тип ІІІ в (HSIL). Що необхідно зробити для встановлення діагнозу?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720487",
      "answerText": "Гістероскопія з вишкрібанням цервікального каналу чи діагностичною конізацією"
    }
  },
  "1774774": {
    "questionText": "До лікаря звернулася жінка 62 років зі скаргами на кров’яні виділення з піхви. ІМТ - 35 кг/м2. Менопауза 12 років, у гінеколога не була 10 років. При обстеженні – шийка матки візуально чиста, матка не збільшена, безболісна, додатки не пальпуються. Тактика лікаря, що найбільш точно допомагає поставити діагноз?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720499",
      "answerText": "Гістероскопія з вишкрібанням порожнини матки чи прицільною біопсією ендометрію"
    }
  },
  "1774775": {
    "questionText": "Пацієнтка О., 68 р., поступила в гінекологічне відділення з підозрою на рак ендометрію. Вкажіть найдоцільніший метод дослідження для уточнення діагнозу",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720504",
      "answerText": "Гістероскопія з вишкрібанням порожнини матки та цервікального каналу"
    }
  },
  "1774776": {
    "questionText": "Позаматкова вагітність може локалізуватися в усіх перерахованих нижче органах, окрім:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720510",
      "answerText": "піхви"
    }
  },
  "1774777": {
    "questionText": "Причиною піосальпінксу не може бути:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720513",
      "answerText": "статеві акти з використанням барєрних методів контрацепції"
    }
  },
  "1774778": {
    "questionText": "Найінформативнішим методом діагностики трубної вагітності є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720518",
      "answerText": "лапароскопія"
    }
  },
  "1774779": {
    "questionText": "Для клінічної картини апоплексії яєчника, геморагічної форми, не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720523",
      "answerText": "збільшення матки"
    }
  },
  "1774780": {
    "questionText": "Причиною внутрішньочеревної кровотечі не можуть бути :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720529",
      "answerText": "перекручення ніжки пухлини яєчника"
    }
  },
  "1774782": {
    "questionText": "Екстренна госпіталізація в гінекологічний стаціонар не показана  при:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720538",
      "answerText": "гіперплазії ендометрія"
    }
  },
  "1774784": {
    "questionText": "Найбільш часте місце імплантації плідного яйця  при позаматковій трубній вагітності:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720546",
      "answerText": "ампулярний відділ"
    }
  },
  "1774785": {
    "questionText": "“Крик Дугласа“ – це?:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720552",
      "answerText": "виражена болючість заднього склепіння піхви при пальпації"
    }
  },
  "1774786": {
    "questionText": "До основних клінічних симптомів перерваної позаматкової вагітності по типу трубного аборту, яка не супроводжується геморагічним шоком, не належать:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720559",
      "answerText": "різка болючість при зміщенні шийки матки"
    }
  },
  "1774788": {
    "questionText": "Що не є  характерним клінічним симптомом позаматкової вагітності, що перервалася за типом розриву труби і супроводжується наявністю геморагічного шоку ІІІ ступеня:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720569",
      "answerText": "відємний тест на вагітність"
    }
  },
  "1774789": {
    "questionText": "Назвіть сучасні органозберігаючі хірургічні методи лікування прогресуючої трубної вагітності в молодому репродуктивному віці:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720574",
      "answerText": "лапароскопія: сальпінготомія, видалення плодового яйця"
    }
  },
  "1774790": {
    "questionText": "Невідкладна допомога при позаматковій вагітності, порушеній за типом розриву труби, і геморагічному шоці ІІІ ступеня полягає в:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720578",
      "answerText": "екстренному оперативному лапаротомічному втручанні без пункції заднього склепіння"
    }
  },
  "1774791": {
    "questionText": "В анатомічну ніжку пухлини яєчника не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720582",
      "answerText": "маткова труба"
    }
  },
  "1774792": {
    "questionText": "Для  апоплексії яєчника, геморагічної форми, не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720588",
      "answerText": "збільшення матки"
    }
  },
  "1774793": {
    "questionText": "До основних клінічних симптомів розриву піосальпінксу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720594",
      "answerText": "ознаки геморагічного шоку"
    }
  },
  "1774794": {
    "questionText": "До основних клінічних симптомів геморагічного шоку не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720600",
      "answerText": "брадикардію"
    }
  },
  "1774796": {
    "questionText": "Клінічними проявами гіперпластичних процесів ендометрію в репродуктивному віці є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720606",
      "answerText": "аномальні маткові  кровотечі"
    }
  },
  "1774797": {
    "questionText": "Крауроз вульви:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720615",
      "answerText": "все вище перераховане"
    }
  },
  "1774798": {
    "questionText": "Тяжка дисплазія епітелію шийки матки це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720618",
      "answerText": "передракове захворювання шийки матки"
    }
  },
  "1774799": {
    "questionText": "Гіперпластичні процеси едометрію характеризуються:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720623",
      "answerText": "розвиваються на тлі відносної або абсолютної гіперестрогенії"
    }
  },
  "1774800": {
    "questionText": "При цитологічному дослідженні аспірата з порожнини матки у жінки молодого репродуктивного віку виявлені атипові клітини. Оберіть оптимальну тактику:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720629",
      "answerText": "гістероскопія та біопсія ендометрію"
    }
  },
  "1774802": {
    "questionText": "До фонових захворювань ендометрію за класифікацією ВОЗ відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720638",
      "answerText": "залозисту гіперплазію, залозисто-кистозну гіперплазію, ендометріальний поліп"
    }
  },
  "1774803": {
    "questionText": "У жінки 37 років на профілактичному огляді в дзеркалах виявлено деформацію шийки матки післяродовими розривами. Цитологія – тип ІІІ,б; ВПЛ – виявлено 16 тип. Кольпоскопічно на задній губі поля дисплазії. Подальша тактика:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720644",
      "answerText": "онкомаркер SCC"
    }
  },
  "1774804": {
    "questionText": "В патогенетичнаутерапію гіперпластичних процесів ендометрію у жінок репродуктивного віку не входять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720650",
      "answerText": "естрогени"
    }
  },
  "1774806": {
    "questionText": "Для краурозу вульви характерні клінічні симптоми, крім:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720660",
      "answerText": "набряку тканин вульви"
    }
  },
  "1774807": {
    "questionText": "Розширена кольпоскопія передбачає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720662",
      "answerText": "огляд шийки матки під збільшенням після послідовної обробки розчином оцтової кислоти та розчином Люголя"
    }
  },
  "1774808": {
    "questionText": "Передракові захворювання вульви:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720668",
      "answerText": "Боуена, хвороба Педжета, крауроз, лейкоплакія"
    }
  },
  "1774809": {
    "questionText": "Для поліпів слизової оболонки каналу шийки матки не характерно :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720673",
      "answerText": "не потребують видалення і подальшого гістологічного дослідження, не малігнізують"
    }
  },
  "1774810": {
    "questionText": "Протипоказ до хірургічного лікування міоми матки:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720676",
      "answerText": "безсимптомна міома"
    }
  },
  "1774811": {
    "questionText": "Хвора 46 років, має ожиріння та аномальні маткові кровотечі. Проведено роздільне діагностичне вишкрібання матки, гістологічно – атипова гіперплазія ендометрію. Подальша тактика:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720684",
      "answerText": "екстирпація матки без додатків"
    }
  },
  "1774812": {
    "questionText": "Гіпопластичний ендометрій характерний:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720687",
      "answerText": "для гіпофункції яєчників"
    }
  },
  "1774815": {
    "questionText": "Операцією вибору при доброякісній пухлині яєчника в пременопаузі вважають:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720702",
      "answerText": "видалення додатків з боку ураження"
    }
  },
  "1774816": {
    "questionText": "До факторів ризику  розвитку раку  яєчника не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720707",
      "answerText": "тривалий прийомом КОК в анамнезі"
    }
  },
  "1774817": {
    "questionText": "Асцит не спостерігається у наступних випадках:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720713",
      "answerText": "типовий для дермоїдної кисти яєчника"
    }
  },
  "1774818": {
    "questionText": "До класифікації міоми матки не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720720",
      "answerText": "фіброма яєчника"
    }
  },
  "1774822": {
    "questionText": "До функціональних кіст яєчників не відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720740",
      "answerText": "Гідросальпінкс"
    }
  },
  "1774825": {
    "questionText": "Яка форма порушень менструального циклу не  характерна при міомі матки?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720755",
      "answerText": "опсоменорея"
    }
  },
  "1774826": {
    "questionText": "Найчастішим ускладненням при підслизовій міомі може бути:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720756",
      "answerText": "Аномальна маткова кровотеча"
    }
  },
  "1774828": {
    "questionText": "Протипоказання до консервативної міомектомії:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720768",
      "answerText": "Поєднання міоми з атиповою гіперплазією в пременопаузальному періоді"
    }
  },
  "1774830": {
    "questionText": "Які пухлини можуть викликати ознаки фемінізації:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720778",
      "answerText": "Гранульозоклітинні пухлини"
    }
  },
  "1774831": {
    "questionText": "Більшість функціональних кіст :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720782",
      "answerText": "Можуть регресувати самостійно через 2-3 місяці"
    }
  },
  "1774832": {
    "questionText": "В анатомічну ніжку кистоми яєчника не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720789",
      "answerText": "Маткова труба"
    }
  },
  "1774833": {
    "questionText": "До функціональних кіст відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720794",
      "answerText": "Текалютеїнові кісти"
    }
  },
  "1774834": {
    "questionText": "Які бувають типові форми міоми матки:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720799",
      "answerText": "Субмукозна, інтрамуральна, субсерозна"
    }
  },
  "1774835": {
    "questionText": "До специфічних ознак доброякісних об'ємних утворів придатків матки не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720804",
      "answerText": "Нерівні контури і солідний компонент"
    }
  },
  "1774837": {
    "questionText": "Дермоїдна кіста це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720813",
      "answerText": "Зріла тератома"
    }
  },
  "1774838": {
    "questionText": "При функціональних кістах яєчників у жінок репродуктивного віку потрібно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720820",
      "answerText": "Динамічне спостереження впродовж 3 місяців"
    }
  },
  "1774839": {
    "questionText": "Чи можуть зустрічатись кісти жовтого тіла під час вагітності?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720821",
      "answerText": "Так , і  не потребує лікування"
    }
  },
  "1774842": {
    "questionText": "Кістоми яєчників:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720840",
      "answerText": "усе перераховане вище"
    }
  },
  "1774843": {
    "questionText": "Що може викликати кров’янисті виділення з матки в період менопаузи?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720841",
      "answerText": "Кистома яєчника"
    }
  },
  "1774844": {
    "questionText": "До функціональних кіст яєчників не відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720850",
      "answerText": "Запальні кісти"
    }
  },
  "1774845": {
    "questionText": "Найбільше частим доброякісним захворюванням матки є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720854",
      "answerText": "Фіброміома"
    }
  },
  "1774846": {
    "questionText": "Більшість функціональних кіст:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720857",
      "answerText": "Регресують самостійно через 2-3 місяці"
    }
  },
  "1774849": {
    "questionText": "Окресліть оптимальний обсяг хірургічного втручання при субмукозній міомі матки, тип І, розмір до 3 см:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720873",
      "answerText": "Гістероскопічна міомектомія"
    }
  },
  "1774850": {
    "questionText": "Окресліть оптимальний обсяг хірургічного втручання при симптомній міомі матки з локалізацією вузла в шийці в жінок пізнього репродуктивного віку:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720879",
      "answerText": "Екстирпація матки без додатків"
    }
  },
  "1774851": {
    "questionText": "До епітеліальних доброякісних новоутворів яєчника відноситься:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720881",
      "answerText": "Цистаденома"
    }
  },
  "1774853": {
    "questionText": "Експрес біопсія показана  при:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720893",
      "answerText": "Папілярних розростаннях на внутрішній капсулі кісти"
    }
  },
  "1774854": {
    "questionText": "Жінка 41 рік, поступила до стаціонару зі скаргами на переймоподібні болі внизу живота та кров’янисті виділення із піхви. В анамнезі 1 пологи, 2 аборти. Об’єктивно: шкірні покриви бліді; при гінекологічному дослідженні виявлена лейоміома матки до 5 тижнів вагітності. При УЗД виявлена деформація порожнини матки субмукозним вузлом, розміром до  2,5 см, який знаходиться в її дні. Яке лікування треба провести?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720898",
      "answerText": "Оперативне лікування гістероскопічним доступом: консервативна міомектомія"
    }
  },
  "1774855": {
    "questionText": "Жінка 30-ти років звернулася до жіночої консультації для проходження профогляду. Менструальна функція не порушена. Пологів, абортів не було. При гінекологічному дослідженні шийка матки без дефекту епітелію, матка неправильної форми, збільшена до 6-7 тижнів вагітності, щільна, безболісна. Придатки з обох сторін не визначаються. При УЗД підтверджено діагноз лейоміоми матки з наявністю 4 інтамуральних вузлів діаметром до 2 см. Яка тактика лікаря?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720904",
      "answerText": "Лапаротомія: консервативна міомектомія"
    }
  },
  "1774856": {
    "questionText": "У 40-річної жінки скарги на інтенсивні переймоподібні болі під час менструації, що супроводжуються надмірною крововтратою. Для якого захворювання це характерно?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720908",
      "answerText": "Субмукозної лейоміоми матки"
    }
  },
  "1774857": {
    "questionText": "Хвора 49 років госпіталізована в гінекологічне відділення для хірургічного лікування з приводу підслизової міоми матки (вузол тип І, діаметром  2,5 см) і хронічних аномальних маткових  кровотеч. При вагінальному дослідженні: шийка матки ерозована, тіло матки збільшене до 4 тижнів вагітності, щільне, придатки з обох боків не змінені, виділення слизові. Який показаний оптимальний обсяг операції?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720914",
      "answerText": "Консервативна міомектомія гістероскопічним доступом"
    }
  },
  "1774860": {
    "questionText": "Хвора 16 років поступила в клініку зі скаргами на відсутність менструацій впродовж року, з того часу відмічає значне оволосіння по білій лінії живота, навколо сосків, на внутрішній стороні бедер і на обличі, зміну тембру голосу. Молочні залози гіпопластичні. На  УЗД виявлена пухлина в області лівого яєчника 9 х 6 см. Ваш  попередній діагноз, тактика лікування хворої.",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720926",
      "answerText": "Андробластома, хірургічне лікування"
    }
  },
  "1774862": {
    "questionText": "Хворий 45 років, поступила в клініку з ознаками гострого живота. В анамнезі: рік тому діагностовано на УЗД субсерозний вузол на ніжці по задній стінці діаметром 5 см, від планового оперативного лікування відмовилась. Захворіла напередодні, після інтенсивного заняття спортом. За ніч біль посилився,  підвищилася температура тіла до 380 С, гази не відходять, стільця не було, живіт піддутий і напружений. При  вагінальному дослідженні виявлено  утворення за маткою - 8 см в діаметрі, обмежено рухоме, різко болюче при пальпації. За даними УЗД, матка і придатки матки не змінені, за маткою тонкостінне, гладкостінне утворення з чіткою капсулою. За даними лабораторних досліджень: зсув лейкоцитарної формули вліво. Ваш діагноз, тактика лікування.",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720939",
      "answerText": "Перекрут і некроз фіброматозного вузла матки, оперативне лікування"
    }
  },
  "1774864": {
    "questionText": "До  симптомів внутрішнього ендометріозу відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720948",
      "answerText": "диспареунію"
    }
  },
  "1774867": {
    "questionText": "Безпліддя при ендометріозі  не повязано з:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720964",
      "answerText": "інактивацією сперматозоїдів антитілами в церві кальному каналі"
    }
  },
  "1774868": {
    "questionText": "Класична тріада при ендометріозі - це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720967",
      "answerText": "дисменорея, безплідність, диспареунія"
    }
  },
  "1774869": {
    "questionText": "Хірургічне лікування ендометріозу не показане:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720974",
      "answerText": "за наявності або при підозрі на ендометріому яєчника діаметром < 3 см"
    }
  },
  "1774870": {
    "questionText": "Аденоміоз – це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720977",
      "answerText": "внутрішній ендометріоз"
    }
  },
  "1774873": {
    "questionText": "До діагностичних критеріїв ендометріозу не відноситься:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720995",
      "answerText": "тривала ефективність протизапальної терапії"
    }
  },
  "1774874": {
    "questionText": "До внутрішнього ендометріозу відноситься наявність ендометріозу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720998",
      "answerText": "на очеревині"
    }
  },
  "1774875": {
    "questionText": "Для ендометріозу тіла матки не  характерна:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721004",
      "answerText": "субмукозна форма"
    }
  },
  "1774876": {
    "questionText": "До зовнішнього генітального ендометріозу не належить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721010",
      "answerText": "ендометріоз інтерстиційного відділу маткових труб"
    }
  },
  "1774877": {
    "questionText": "В об'єм хірургічних втручань  при стійкому тазовому болю, пов'язаного з ендометріозом, не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721015",
      "answerText": "пересічення кардинальних зв'язок"
    }
  },
  "1774880": {
    "questionText": "В алгоритм лікування безпліддя, асоційованого з ендометріозом, не входить.",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721028",
      "answerText": "лапароскопічне видалення ендометріом невеликих розмірів (менше 3 см) при нетривалому безплідді"
    }
  },
  "1774881": {
    "questionText": "Хірургічні методи лікування ендометріозу у жінок, які зацікавлені у збереженні репродуктивної функції,  не включають:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721033",
      "answerText": "гістерескопічну резекцію ендометрію та мопополярну коагуляцію яєчників"
    }
  },
  "1774882": {
    "questionText": "Медикаментозне протирецидивне лікування важких форм генітального ендометріозу і хронічного тазового болю:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721036",
      "answerText": "має тривати до віку менопаузи  чи  поки не настане вагітність, якщо вона бажана"
    }
  },
  "1774883": {
    "questionText": "У якості медикаментозної терапії  генітального ендометріозу першої лінії застосовуються:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721041",
      "answerText": "прогестини, оральні контрацептиви, НППЗ "
    }
  },
  "1774884": {
    "questionText": "Типові симптоми ендометріозу-це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721046",
      "answerText": "ХТБ ( хронічний тазовий біль) , дисменорея, диспареунія, безпліддя"
    }
  },
  "1774885": {
    "questionText": "Діагностична лапароскопія при підозрі на ендометріоз не дає змогу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721055",
      "answerText": "діагностувати внутріматкову патологію"
    }
  },
  "1774886": {
    "questionText": "З метою встановлення/підтвердження діагозу ГЕ (генітальний ендометріоз)  не рекомендовано :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721059",
      "answerText": "онкомаркери СА-125"
    }
  },
  "1774887": {
    "questionText": "Які пероральні прогестини найбільш ефективні при лікуванні ендометріозу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721064",
      "answerText": "дієногест"
    }
  },
  "1774889": {
    "questionText": "Вибір тактики лікування ендометріом яєчників залежить :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721075",
      "answerText": "всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774890": {
    "questionText": "До ІІІ стадії ендометріозу тіла матки відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721076",
      "answerText": "проростання ендометріоїдних елементів всієї товщі мязевого шару впритул до серозної оболонки"
    }
  },
  "1774891": {
    "questionText": "До екстраперитонеального зовнішнього генітального ендометріозу відноситься:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721085",
      "answerText": "ендометріоз ретроцервікальної ділянки"
    }
  },
  "1774893": {
    "questionText": "Тактика лікування ендометріом  у жінок з безпліддям не включає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721092",
      "answerText": "лапароскопічне лікування ендометріоми яєчників менше 3 см в діаметрі"
    }
  },
  "1774894": {
    "questionText": "Вираженість альгоменореї при внутрішньому ендометріозі матки залежить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721096",
      "answerText": "від стадії розповсюдження аденомізу"
    }
  },
  "1774895": {
    "questionText": "Для внутрішнього ендометріозу не характерні :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721104",
      "answerText": "дисхезія"
    }
  },
  "1774897": {
    "questionText": "Аденоміоз - це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721114",
      "answerText": "ендометріозу тіла матки"
    }
  },
  "1774900": {
    "questionText": "Ендометріоз яєчника є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721127",
      "answerText": "доброякісною пухлиною"
    }
  },
  "1774901": {
    "questionText": "Які ускладнення ендометріом великих розмірів:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721135",
      "answerText": "всі відповіді правильні"
    }
  },
  "1774902": {
    "questionText": "Найбільш ефективний метод лікування  альгодисменореїі  і хронічної АМК   при аденоміозі у жінок репродуктивного віку:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721139",
      "answerText": "ВМС з левоноргестрелом"
    }
  },
  "1774903": {
    "questionText": "При підозрі на ендометріоз доцільно розпочати емпіричне лікування ( вкажіть невірне судження):",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721145",
      "answerText": "при сонографічному виявленні кісти яєчника з ознаками, не характерними для ендометріоми чи інших доброякісних  утворів"
    }
  },
  "1774904": {
    "questionText": "До ознаків ретроцервікального ендометріозу не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721149",
      "answerText": "повний ефект після протизапальної терапії"
    }
  },
  "1774905": {
    "questionText": "Під час лапароскопії для перитонеального генітального ендометріозу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721152",
      "answerText": "двобічні гідросальпінкси"
    }
  },
  "1774906": {
    "questionText": "До І-ої лінії емпіричного лікування ендометріозу не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721160",
      "answerText": "аГТРГ ( агоністи гонадотропних рилізінг гормонів"
    }
  },
  "1774907": {
    "questionText": "Що може бути  причиною невдалих спроб  ЗІВ  у жінок з безпліддям, асоційованим з ендометріозом,  при переносі зрілих ембріонів:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721162",
      "answerText": "розвиток аутоімунних процесів в ендометрії"
    }
  },
  "1774908": {
    "questionText": "Виберіть правильну тактику, якщо у жінки 35 років з первинним безпліддям діагностовано двобічні ендометріодні кісти діаметром більше 4 см:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721169",
      "answerText": "визначення рівня онкомаркерів,  оваріального резерву, при нормальних показниках- хірургічне лікування лапароскопічним доступом"
    }
  },
  "1774909": {
    "questionText": "Медикаментозне протирецидивне лікування важких форм генітального ендометріозу і хронічного тазового болю:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721171",
      "answerText": "має тривати до віку менопаузи"
    }
  },
  "1774911": {
    "questionText": "Радикальне хірургічне лікування генітального ендометріозу  включає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721182",
      "answerText": "гістеректомію з двобічною тубектомією"
    }
  },
  "1774912": {
    "questionText": "Виберіть тактику ведення жінок з безпліддям впродовж 6 років та зовнішнім генітальним перитонеальним ендометріозом  І-ІІ ступеня поширення, діагностованим ТАЛ, нормозооспермією у чоловіка:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721188",
      "answerText": "проведення ШІСЧ ( штучна інсемінація спермою чоловіка) на фоні контрольованої стимуляції овуляції"
    }
  },
  "1774914": {
    "questionText": "Тактика ведення жінок з безпліддям  і зовнішнім генітальним перитонеальним ендометріозом  ІV ступеня:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721198",
      "answerText": "ЗІВ ( запліднення in vitro)"
    }
  },
  "1774915": {
    "questionText": "Початок прийому комбінованих оральних контрацептивів з метою контрацепції:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721204",
      "answerText": "Всі вищенаведені відповіді правильні"
    }
  },
  "1774916": {
    "questionText": "Жінки, яким не протипоказано використовувати КОК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721209",
      "answerText": "Жінки, які не годують груддю, до 21 дня після пологів"
    }
  },
  "1774919": {
    "questionText": "Стани, при яких не показано використувати ВМС:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721223",
      "answerText": "Інфекції, що передаються статевим шляом,  в останні три місяці"
    }
  },
  "1774921": {
    "questionText": "До чисто гестагенвмісних контрацептивів не відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721234",
      "answerText": "Комбіновані оральні контрацептиви"
    }
  },
  "1774922": {
    "questionText": "До невідкладної контрацепції не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721239",
      "answerText": "Сперміциди"
    }
  },
  "1774923": {
    "questionText": "Правила застосування невідкладної контрацепції для изькодозованих КОК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721241",
      "answerText": "Перша доза  (4 таблетки)  приймається не пізніше 72 годин після незахищеного статевого контакту,  друга доза  (4 таблетки)  приймається через 12 годин після першої дози"
    }
  },
  "1774924": {
    "questionText": "Пацієнтка 28 роки звернулася з приводу поради про попередження небажаної вагітності, в шлюбі має 2-ох дітей, часто турбують  головні болі з вогнищевими неврологічними симптомами. Який метод контрацепції буде найдоцільнішим?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721246",
      "answerText": "ВМС"
    }
  },
  "1774925": {
    "questionText": "Чисто прогестинові таблетки  ( постінор 750 мкг левоноргестрела) з метою невідкладної контрацепції приймаються:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721251",
      "answerText": "1 таблетка не пізніше ніж 72 години після незахищеного статевого контакту і приймається ще 1 таблетка через 12 годин"
    }
  },
  "1774926": {
    "questionText": "Використання КОК показано при:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721256",
      "answerText": "У породіллі, яка не годує груддю, і пройшло більше 6 місяців після пологів"
    }
  },
  "1774927": {
    "questionText": "ВМС внутріматкова спіраль  можуть бути застосована  для  невідкладної контрацепції",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721261",
      "answerText": "до 5 днів після незахищеного статевого контакту лише при відсутності протипоказань"
    }
  },
  "1774928": {
    "questionText": "Правила використання КОК високодозованих  з метою невідкладної контрацепції:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721267",
      "answerText": "Перша доза  (2 таблетки)  приймається не пізніше 72 годин після незахищеного статевого контакту,  друга доза  (2 таблетки)  приймається через 12 годин після першої дози"
    }
  },
  "1774930": {
    "questionText": "Що потрібно зробити жінці, яка хоче завагітніти, після припинення прийому оральних контрацептивів?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721277",
      "answerText": "Спробувати завагітняти в наступному циклі"
    }
  },
  "1774933": {
    "questionText": "Найбільш достовірний метод діагностика туберкульозу маткових труб:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721292",
      "answerText": "Гістологічне дослідження видаленої труби"
    }
  },
  "1774934": {
    "questionText": "Для клініки пельвеоперитоніта внаслідок запальних захворювчань не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721299",
      "answerText": "Парез кишечнику"
    }
  },
  "1774935": {
    "questionText": "Проникненню інфекції в верхні статеві шляхи не сприяють :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721304",
      "answerText": "Операції на статевих органах"
    }
  },
  "1774938": {
    "questionText": "Клінічний перебіг тріхомоніазу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721320",
      "answerText": "Всі відповіді правильні"
    }
  },
  "1774939": {
    "questionText": "Розвитку кандидозного кольпіту не  сприяють наступні чинники:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721323",
      "answerText": "Примінення бар’єрних методів контрацепції"
    }
  },
  "1774940": {
    "questionText": "Яким шляхом не передається генітальний герпес:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721329",
      "answerText": "Повітряно-крапельний шлях передачі"
    }
  },
  "1774941": {
    "questionText": "Для генітальних гострокінцевих кондилом не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721334",
      "answerText": "Збудником є бліда трипонема"
    }
  },
  "1774942": {
    "questionText": "Нехарактерні ознаки ВПГ ( вірус простого герпесу) :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721340",
      "answerText": "Відсутність рецидивів"
    }
  },
  "1774943": {
    "questionText": "Нехарактерними ознаками герпетичної вірусної інфекції є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721344",
      "answerText": "Герпетичні виразки зникають тільки після антивірусної терапії"
    }
  },
  "1774944": {
    "questionText": "Статевий шлях передачі не характерний для наступних збудників:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721347",
      "answerText": "Гарднерел"
    }
  },
  "1774948": {
    "questionText": "Мікрофлора піхви в нормі не містить :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721367",
      "answerText": "Тріхомонади, гонококи"
    }
  },
  "1774950": {
    "questionText": "Тільки статевий шлях передачі характерний для наступних збудників:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721380",
      "answerText": "Гонококів"
    }
  },
  "1774951": {
    "questionText": "Для неспецифічних вагінітів не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721383",
      "answerText": "При бактеріоскопії виявляють ключеві клітини"
    }
  },
  "1774953": {
    "questionText": "316. Шляхи розповсюдження інфекції в верхні статеві шляхи:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721395",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774954": {
    "questionText": "До клініки гострого цервіциту не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721400",
      "answerText": "Гіпертермія"
    }
  },
  "1774956": {
    "questionText": "До клінічних ознак гострого ендометриту не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721410",
      "answerText": "Ознаки перитоніту"
    }
  },
  "1774957": {
    "questionText": "Хронічний ендометрит (ХЕ) виникає внаслідок:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721415",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774958": {
    "questionText": "До фізіологічних захисних механізмів відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721420",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774959": {
    "questionText": "Ускладнення хронічних запальних захворювань органів малого тазу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721425",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774960": {
    "questionText": "Шляхи зниження запальних захворювань:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721430",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774962": {
    "questionText": "На прийомі в оглядовому кабінеті сімейного лікаря пацієнтка 37 р., яка скаржиться на загальне нездужання, біль та відчуття розпирання у лівій статевій губі. Об’єктивно: t - 38,6 0 С. Ліва велика статева губа набрякла, гіперемована, різко болюча. Виділення з піхви гнійні. З приводу якого захворювання необхідно скерувати пацієнтку у гінекологічний стаціонар?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721436",
      "answerText": "гострий бартолініт"
    }
  },
  "1774964": {
    "questionText": "Для пельвіоперитоніту гонорейної етіології характерні:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721450",
      "answerText": "Всі відповіді правильні"
    }
  },
  "1774965": {
    "questionText": "Виникненню післяопераційного перитоніту не  сприяє:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721454",
      "answerText": "Незначна кровотеча під час операції (до 400 мл)"
    }
  },
  "1774967": {
    "questionText": "Найбільш частою причиною специфічного вульвіту є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721461",
      "answerText": "Тріхомонади"
    }
  },
  "1774969": {
    "questionText": "Хронічною вважається гонорея, яка триває понад:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721473",
      "answerText": "3 місяці"
    }
  },
  "1774970": {
    "questionText": "Пацієнтка 22 років звернулась до жіночої консультації зі скаргами на первинне безпліддя. В анамнезі хронічний сальпінгоофорит. При поглибленому дослідженні (методом ПЛР- полімеразної реакції) в зішкрібі з цервікального каналу виявлені хламідії. Який препарат слід вибрати для проведення етіотропного лікування?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721476",
      "answerText": "Азитроміцин"
    }
  },
  "1774972": {
    "questionText": "Причини рецидиву трихомоніаза можуть бути зв'язані з:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721490",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774973": {
    "questionText": "336. При мікроскопії збудника бактеріального вагінозу виявляють:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721493",
      "answerText": "Ключові клітини і лейкоцити"
    }
  },
  "1774974": {
    "questionText": "Покази до лапараскопії в хворих із хронічним сальпінгофоритом та порушеною прохідністю маткових труб:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721496",
      "answerText": "Безплідність"
    }
  },
  "1774976": {
    "questionText": "Параметрит - це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721508",
      "answerText": "Запалення параметральной клітковини"
    }
  },
  "1774978": {
    "questionText": "Хвора, 29 років, захворіла гостро: лихоманка, біль внизу живота, гнійно-кров'янисті виділення із статевих шляхів. З анамнезу з'ясовано, що тиждень тому був виконаний артифіціальний аборт. При огляді: живіт у нижніх відділах напружений, болючий. В дзеркалах: зовнішнє вічко шийки матки привідкрите, з цервікального каналу виділяється гнійно-кров'янисті виділення. Бімануально: зміщення шийки матки болюче, матка збільшена, м'якої консистенції, при пальпації болюча. Придатки не збільшені, не болючі. Склепіння глибокі. План ведення? Виберіть неправильну тактику",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721520",
      "answerText": "Антибактеріальна терапія тільки після даних бактеріологічного дослідження"
    }
  },
  "1774979": {
    "questionText": "При тубооваріальному абсцесі придатків матки у жінок:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721523",
      "answerText": "Пункція абсцесу через заднє склепіння під контролем УЗД, звільнення гнійної порожнини і введення в неї антибіотиків ( при локалізації абсцесу в задньому просторі Дугласа)"
    }
  },
  "1774980": {
    "questionText": "До основних ознак бактеріального вагінозу не відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721530",
      "answerText": "Наявність патогенних збудників (гонококи, тріхомонади)"
    }
  },
  "1774981": {
    "questionText": "Найбільш ефективним для лікування гарднерольозу є використання:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721532",
      "answerText": "Метронідазолу"
    }
  },
  "1774982": {
    "questionText": "Показаннями до оперативного лікування тубооваріального гнійника в ургентному порядку є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721539",
      "answerText": "Частковий ефект від комплексної протизапальної терапії впродовж 12 годин лікуванння"
    }
  },
  "1774983": {
    "questionText": "Хвора П. 37-ми років звернулась до гінекологічного стаціонару зі скаргами на біль внизу живота, який посилився протягом доби, нудоту, підвищення температури тіла до 38,5°С.  15 днів тому – штучноий  аборт. Об'єктивно: пульс -100 уд/хв. Язик сухий, живіт напружений в нижніх відділах, симптом Щоткіна-Блюмберга позитивний. При бімануальному дослідженні: різкий біль при зміщенні шийки матки, контури матки і придатків чітко не визначаються через напруження передньої черевної стінки.  Виділення з піхви гноєподібні. Який діагноз найбільш імовірний?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721545",
      "answerText": "Ендометрит,  пельвіоперитоніт"
    }
  },
  "1774986": {
    "questionText": "При тубооваріальному абсцесі придатків матки у жінок репродуктивного віку і відсутності клінічного покращення від антибіотикотерапії від 24 до 48 год -рекомендовано:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721559",
      "answerText": "Хірургічне лікування ( лапароскопія чи лапаротомія) – дренування абсцесу, масивне промивання антисептиком чи видалення піосальпінксу чи піоовару"
    }
  },
  "1774987": {
    "questionText": "При тубооваріальному абсцесі придатків матки у жінок,  погіршенні стану через 48 год на фоні антибіотикотерапії та інфузійної терапії, чи рефрактерності до лікування , розвитку сепсису показано:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721565",
      "answerText": "Хірургічне лікування ( лапаротомія)  - екстирпація матки з додатками з дренуванням черевної порожнини"
    }
  }
}